{
    "question": "Sebutkan 3 manfaat energi listrik bagi kehidupan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p> </p><p>1.sebagai sumber penerangan </p><p>2.sumber energi penghasil panas</p><p>3.sarana hiburan</p><p> </p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dialog-yang-tepat-untuk-melengkapi-bagian-rumpang-kutipan-drama-t-674",
            "question": "Dialog yang tepat untuk melengkapi bagian rumpang kutipan drama tersebut adalah...a. maafin aku rina. aku tidak sengaja.b. maafin aku aji. aku tidak sengaja.c. begitu saja kok kamu marah, rin.d. baiklah aku akan beli yang baru.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>geogerafi si borjun itu bro</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahasa-indonesia-jawab-dengan-penjelasan-1kalimat-iklim-yang-pal-377",
            "question": "BAHASA INDONESIA    jawab dengan penjelasan\r\n\r\n1.Kalimat iklim yang paling tepat adalah..\r\na. Jangan lupa membawa \"aqua\"\r\nb. Cepat beli \"aqua\"\r\nc. Cepat minum pelepas dahaga\r\nd. Kemana pun minumlah \"aqua\"\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Kemana pun minumlah \" aqua \"</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong>#</strong><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>Membantu</strong></p><p><strong>#</strong><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>jawaban</strong><strong> terbaik</strong></p><p><strong>#</strong><strong>F</strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>l</strong><strong>o</strong><strong>w</strong><strong> </strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>Like </strong><strong>&amp;</strong><strong> </strong><strong>5</strong><strong> </strong><strong>Star</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "andini-sedang-menirukan-gerakan-hewan-kedua-tangan-andini-berada-125",
            "question": "Andini sedang menirukan gerakan hewan. kedua tangan Andini berada di samping kanan dan kiri dan ditambah naik turun secara perlahan. hewan yang sedang di tirukan gerakkan oleh Andini adalah.....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kupu kupu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalo salah</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "28-teks-ini-memuat-informasi-tentang-cara-membuat-merawatmemel-217",
            "question": "28. Teks ini memuat informasi tentang cara    membuat, merawat/memelihara tumbuhan\r\ntanpa tanah sehingga hasilnya memuaskan.\r\nJudul yang tepat untuk itu adalah ....\r\nA Teknik Menanam Sayuran Sistem Hydroponik\r\nB. Menjadi Petani yang Sukses\r\nC. Tanaman Tanpa Tanah\r\nD. Tanaman Tidak Butuh Tanah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>JAWABAN</h3><p>Judul yang tepat untuk teks tersebut adalah <strong>A. Teknik Menanam Sayuran Sistem Hidroponik</strong></p><p><em><strong></strong></em></p><h3>PENJELASAN</h3><p>Teks tersebut berisikan informasi mengenai cara membuat, merawat atau memelihara tumbuhan tanpa tanah sehingga hasilnya memuaskan. Merawat atau memelihara tumbuhan tanpa tanah dapat dilakukan dengan teknik hidroponik. Maka, judul yang tepat untuk teks tersebut adalah <strong>Teknik Menanam Sayuran Sistem Hidroponik (A)</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-hal-hal-yg-patut-di-contoh-dalam-cerita-katak-dan-tikus-219",
            "question": "Tuliskan hal hal yg patut di contoh dalam cerita katak dan tikus",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jangan terlalu mudah mempercayai seseorang</p><p>jangan pernah membodohi orang lain karena akhirnya ia sendiri yang kena batunya</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu,</p><p>semangat belajar nya:)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahasa-indonesia-1-daya-tarik-nonfiksi-kecuali-a-kelogisan-a-819",
            "question": "BAHASA INDONESIA    1. daya tarik nonfiksi kecuali...\r\na. Kelogisan argumen\r\nb. Kelengkapan data\r\nc. Tema atau amanat\r\nd. a,b,c benar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. a,b,c benar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagian-isi-dalam-teks-negosiasi-terdiri-atas-penyampaian-materis-457",
            "question": "Bagian isi dalam teks negosiasi terdiri atas penyampaian materi,serta tawar menawar dan penyelasaian masalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>isi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Bagian isi terdiri dari bagian penyampaian materi, tawar-menawar serta penyelesaian masalah dari kedua belah pihak untuk mencapai satu kesepakatan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-samsak-180",
            "question": "Arti samsak.................................\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karung berisi pasir (sebagai pelindung terhadap tembakan)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bisa jadi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karung berisi pasir sebagai perlindungan terhadap tembakan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-macam-macam-contoh-campuran-heterogen-145",
            "question": "Sebutkan macam-macam contoh campuran heterogen \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Contoh dari campuran heterogen adalah minyak dan air, campuran kapur dengan pasir, campuran serbuk besi dengan karbon, dan masih banyak contoh lainnya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kak-tolong-kasih-tau-dong-kok-diatasnya-siku-ku-sakit-yah-diat-304",
            "question": "Kak, tolong kasih tau dong, kok diatasnya siku ku sakit yah? diatasnya pas...sakit banget:(\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mungkin ada pegal linu:v</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}